<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>QuyenCV Blog</title>
    <link>http://example.org/</link>
    <description>Recent content on QuyenCV Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Jan 2019 15:53:56 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Resize ảnh</title>
      <link>http://example.org/post/resize-anh/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 15:53:56 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/resize-anh/</guid>
      <description>Trước đây trên window muốn resize ảnh hàng loạt thì phải cài một phần mềm khác vô máy. Nhưng trên Mac nó lại đơn giản hơn nhiều, chỉ cần xài tool Preview, chọn tất cả ảnh và adjust size. Khi chụp bằng máy ành, dung lượng thường khoảng 7-8 MB, nên mình thường resize lại khoảng 1080x&amp;hellip; Ảnh sau khi resize thì sẽ chỉ bị vỡ nếu zoom thật to, còn bình thường thì vẫn có thế chấp nhận được.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paracord là cái gì?</title>
      <link>http://example.org/post/paracord-la-cai-gi/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2019 23:56:22 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/paracord-la-cai-gi/</guid>
      <description>DIY Paracord: Vòng tay sinh tồn (trên mạng người ta dịch thế)
Theo kiểu mình hiểu thì nó là một kiểu dây mà được bện từ nhiều sợi dây khác nhau.
Do chán dây sắt, dây da nên muốn tự mình làm một cái dây đồng hồ kiểu này.
Mục tiêu tiếp theo là làm một cái dây đồng hồ giống như vậy
How to make a Paracord watch band Conquistador bracelet Watch strap</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ssh to Linux From Mac</title>
      <link>http://example.org/post/ssh-to-linux-from-mac/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 13:15:09 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/ssh-to-linux-from-mac/</guid>
      <description>Input: Macbook + Linux
Setting:
Check IP of Linux ip a (private ip)
Creat a ssh key in Linux Add public key to Mac</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Youtube Channel For Developer</title>
      <link>http://example.org/post/youtube-channel-developer/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2019 23:05:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/youtube-channel-developer/</guid>
      <description> Google developer channel https://www.youtube.com/channel/UC_x5XG1OV2P6uZZ5FSM9Ttw
 Google chrome developer https://www.youtube.com/channel/UCnUYZLuoy1rq1aVMwx4aTzw
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cái túi</title>
      <link>http://example.org/post/cai-tui/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 00:44:46 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/cai-tui/</guid>
      <description>Hôm nay tự nhiên cục cứt lại mua tặng mình cái túi&amp;hellip; Lại còn dặn mình là con trai phải kiếm thật nhiều tiền thì mới lo được cho vợ con, mới có cuộc sống dễ dàng&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kiếm Tiền</title>
      <link>http://example.org/post/kiem-tien/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 22:54:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/kiem-tien/</guid>
      <description>Đã lâu lại đọc được bài viết hay về việc kiếm tiền, mình xin tóm tắt một chút những gì thấy hay...
Chúng ta cần tự khuyên mình không được buông bỏ, không được gục ngã, bởi trên còn có cha mẹ già, dưới còn có con thơ.
Chúng ta càng không cho phép bản thân được ốm, bởi khi ta ốm, sẽ chẳng có ai chăm sóc.
Chúng ta cũng không dám kêu mệt, bởi chẳng ai có thể sẻ chia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top Bài Hát Đang Nghe 1</title>
      <link>http://example.org/post/top-bai-hat-dang-nghe-1/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 10:29:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/top-bai-hat-dang-nghe-1/</guid>
      <description>Một số bài này tình nghe thấy hay, nhạc cover bằng piano cũng hay nữa
 TONIGHT - Bigbang
 LET&amp;rsquo;S NOT FALL IN LOVE - Bigbang
 SOBER - Bigbang
 FICTION - Beast
 TRAP - Henry
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Đón Năm Mới 2019</title>
      <link>http://example.org/post/don-nam-moi-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:31:54 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/don-nam-moi-2019/</guid>
      <description>Cuộc sống của một thằng dev nhiều khi vui, nhiều khi buồn, nhiều khi chán như con gián, chả có gì thú vị cả. Bạn bè thì không có nhiều. Nhiều lúc chả biết đi đâu.
Năm nay ngày cuôi cùng của năm đi cùng người thương ăn bò né, uống trà chanh nóng ở một quán hơi sang chảnh cạnh đường. Ngồi hóng gió mát quá đã.
Đêm về đón khoảng khắc giao năm cũ và năm mới bằng một cốc mỳ ly.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Error Deploy Git Ssh</title>
      <link>http://example.org/post/error-deploy-git-ssh/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 16:57:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/error-deploy-git-ssh/</guid>
      <description>Vì trên máy sẽ cài đặt nhiều key ssh để deploy cũng như setup git, nên có trường hợp bị lẫn lộn và không deploy được.
Giải pháp: Check lại xem ssh đang dùng key nào và add lại key ssh cho đúng với các bước sau:
ssh -T git@github.com : Check xem nó đang dùng ssh key nào
ssh-add -l : show các ssh key
eval &amp;quot;$(ssh-agent -s)&amp;quot; : stop hết các pid đang chạy</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xem Cuộc Sống Miền Núi</title>
      <link>http://example.org/post/xem-cuoc-song-mien-nui/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 20:45:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/xem-cuoc-song-mien-nui/</guid>
      <description>Đây là loạt video xoay quanh cuộc sống của anh chàng người miền núi và cậu bạn của mình. Nói về những trải nghiệm hàng ngày, đi rừng, những món ăn miền núi. Những ngày ốm cảm thấy mệt mỏi chán ăn, tự nhiên tình cờ tìm thấy series này. Xem cũng có nhiều cái hay, có cái đã từng trải nghiệm, có cái mới&amp;hellip; Hơn thế nữa tự nhiên có chút động lực để cố gắng sống nhiều hơn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tạo site với Hugo nhanh lắm</title>
      <link>http://example.org/post/tao-site-voi-hugo/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 12:16:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/tao-site-voi-hugo/</guid>
      <description>Cài client tool hugo Mình xài mac nên cài khá là dễ: chỉ cần chạy
brew install hugo
thế là xong, nhưng mà cái này chạy hơi lâu một chút, chậm hơn so với gem jekyll, nói chung mình phải đợi cả mấy phút ấy.
Tạo site Ở đây mình sẽ dùng tool vừa cài và tạo một site mới có cấu trúc kiểu static content
Chạy lệnh này</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git submodule là cái gì ?</title>
      <link>http://example.org/post/git-submodule/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 12:04:58 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/git-submodule/</guid>
      <description>Nó đơn giản chỉ là quản lí nhiều repo trong cùng một thư mục, commit mà không ảnh hưởng tới phần khác ví dụ
content -&amp;gt; repo XYZ -- blog -&amp;gt; repo A -- website -&amp;gt; repo B -- mail -&amp;gt; repo C Bây giờ chỉ cần link repo tới thư mục tương ứng là có thể commit không ảnh hưởng gì đến repo chính
git submodule add -b master git@github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oaoa</title>
      <link>http://example.org/post/oaoa/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 12:04:58 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/oaoa/</guid>
      <description>Hello Oaoaoa.. đây là commit đầu tiên mà thằng e code cùng mình nghĩ ra, kể ra cũng thông minh và sáng tạo ấy chứ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>